點解大公司咁中意炒人？

非經濟因素問題
炒人仲要無先兆？
就算大公司中意炒人
仍然好多人想入大公司

你最後個句咪答左

中小型公司變唔到大企業就係因為唔識炒人
儲落成堆冗員, 浪費公司資源影響員工士氣

睇你都未做過大公司或者高層
點解大公司可以炒人嘅細公司唔得
係因為細公司 通常人事workload係由個老細管理
咁嘅情況下 請返黎嘅人一定係full loading
其實冇得點炒你

但大公司唔同
有好多原因去決定請一個人
例如陰謀性擴充條team 上位
又或者請多一兩個分擔workload
等到如果有人突然辭職 都唔會影響成條team嘅運作
又唔需要夾硬請啲垃圾返嚟

但你唔好以為top mgmt唔知下面啲人其實冇乜嘢做
佢哋乜都知
當經濟差要做靚條數
咪搵呢啲人cut咗佢

你應該無大公司經驗 不過照答你呢類問題
大規模嘅炒人就好難避 好多年前既香港就已經有好多大公司突然炒人
炒人不外乎重組 取向想守或者成個行業都減人 但無可能滴水不漏